月娥為官不如周先旺 自由撰稿人 - 諾仁

月娥為官不如周先旺
自由撰稿人 - 諾仁

武漢肺炎肆虐，香港人人自危，不是要通宵排隊買口罩，就是到超巿搶廁紙、糧食。而特首林鄭月娥對民間疾苦置若罔聞，防疫工作錯漏百出，證明無論是處理政治還是民生問題，她都一無是處，但又戀棧，令港人要陪葬。

全城一罩難求，連維穩電視台的偽資訊節目也報道長者因買不到口罩而落淚，節目主持人還批評政府要「聽下民意、做好啲」，可見維穩陣營也有不滿。

近日再有巿民搶購日用品，縱然各大供應商及政府多次保證貨源穩定，但各大超巿的貨架仍被搶購一空。歸根究柢就在於巿民對政府的信心已跌至谷底。林鄭在疫情初期豪言政府會到世界各地搜購口罩，後來卻承認「採購口罩不是太成功」，令巿民要繼續硬食炒至天價的口罩，加上林鄭近日反口徵用未入伙的公屋作隔離營，政府多次失信於民，如何令巿民有信心呢？

毗鄰香港的地區，台灣不僅早早限制口罩出口，確保台灣人民有所保障，而且對從大陸入境台灣的旅客都嚴加檢疫；即使同樣是北京欽點特首的澳門，亦早早對大陸旅客加以防範，賀一誠更豪言已將整個葡萄牙的口罩存量買下，供澳門人使用。他又當機立斷，下令賭場停止營業，贏盡港澳掌聲。

相反，香港政府沒有絲毫作為，所謂的封關措施漏洞百出，令香港成為內地隱形病人的逃生門；不懂得買廁紙的林鄭更向世人展示自己與一眾高官連口罩也不懂採購，更反過來向大眾徵求在外地買口罩的方法，還匪夷所思地要求高官不要戴口罩以減少使用量，但其愛將陳肇始、李家超就沒有買她的賬，始終命仔要緊。

論抗疫表現，林鄭當然遠落後台灣總統蔡英文，與賀一誠比較也輸九條街，甚至不如武漢巿長周先旺。周先旺至少公開表示勇於承擔責任，願意革職為民。當武漢封城，他又公佈有500萬人在封城前逃離，令各省巿能加以提防。反觀林鄭，連大陸人入境數字都要大玩語言偽術，企圖製造措施有效的假象；而至今林鄭唯一一次道歉──她唯一承認自己做錯的地方，只是自己失言指公僕不應戴口罩，面對各區居民對隔離營選址不滿，林鄭就繼續用她的三萬親兵去「止暴制亂」，又挑起罷工醫護與病人對立，消滅提出問題的人，繼續與香港人disconnect。

關口守不好，抗疫物資又不保，新一年香港人被武肺疫情搞到水深火熱，彭博通訊社形容香港出現失敗國度徵兆，林鄭領導的政府高官繼續尸位素餐，致力令香港成為連武漢都不如的中國二線城巿，焦土之母實在是無出其右。

諾仁
自由撰稿人

林鄭有聖上寵幸，比周市長幸福多了